
\medskip

%On dispose de deux boîtes contenant des boules numérotées, indiscernables au toucher.
%
%\begin{minipage}{0.55\linewidth}
%La première boîte contient trois boules numérotées 2, 3 et 5.
%
%La deuxième boîte contient deux boules numérotées 3 et 5.
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.42\linewidth}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(6.2,1.3)
%\psline[linewidth=1.5pt](0,1.3)(0,0)(2.7,0)(2.7,1.3)
%\rput(0.6,0.4){\Large \ding{206}}\rput(1.5,0.4){\Large \ding{203}}\rput(2.3,0.4){\Large \ding{204}}
%\psline[linewidth=1.5pt](3.4,1.3)(3.4,0)(6.1,0)(6.1,1.3)
%\rput(4.2,0.4){\Large \ding{204}}\rput(5.2,0.4){\Large \ding{206}}
%\end{pspicture}
%\end{minipage}
%
%\medskip
%
%On tire au hasard une boule dans la première boîte puis une boule dans la deuxième boîte.
%
%On s'intéresse au produit des nombres inscrits sur ces deux boules.
%
%Par exemple, si on tire la boule numérotée 2 dans la première boîte puis la boule numérotée 5 dans la deuxième boîte, on obtient comme résultat: $2 \times 5 = 10$.
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Compléter sur l'ANN..., à rendre avec la copie, le tableau à double entrée afin de faire apparaître tous les résultats possibles de cette expérience.

\begin{tabularx}{0.6\linewidth}{|l|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\diagbox{1\up{er} tirage}{2\up{e} tirage}&3&5\\ \hline
5	&15 	&25 \\ \hline
2	&6		&10\\ \hline
3	&9		&15 \\ \hline
\end{tabularx}

\item %Quelle est la probabilité d'obtenir $15$ comme résultat ?
Il y a 2 issues 15 sur un total de 6, soit une probabilité de $\dfrac26 = \dfrac13$.
\item %L'affirmation suivante est-elle vraie ?

%\textbf{Affirmation :} Il y a 2 chances sur 3 d'obtenir un multiple de 3.
Les sorties multiples de 3 sont 6, 9, 15 et 15, donc la probabilité d'obtenir un multiple de 3 est égale à $\dfrac46 = \dfrac23$. L'affirmation est vraie.
\item %On ajoute une troisième boîte contenant deux boules numérotées avec des nombres entiers.

%On tire au hasard une boule dans la première boîte, puis une boule dans la deuxième boîte, puis une boule dans la troisième boîte.

%On multiplie les nombres inscrits sur ces boules et on s'intéresse au produit de ces trois nombres. Anissa a obtenu comme résultat $165$ et Bilel a obtenu $78$.

%Quels sont les nombres inscrits sur les boules de la troisième boîte?
On a $165 = 15 \times 11 = 3 \times 5 \times 11$  : le nombre tiré dans la troisième boîte est donc 11 puisqu'il n'est pas dans les deux premières ;

$78 = 6 \times 13 = 2 \times 13$ : le nombre tiré dans la troisième boîte est donc 13 puisqu'il n'est pas dans les deux premières.

Il y a donc dans la troisième boîte deux boules marquées 11 et 13.
\end{enumerate}

\bigskip

